# Книжный магазин издательства «Фрай, без штанов и Бендер» #
[Рабочая версия](http://university.netology.ru/u/lekarev/dip/index.html)

Сайт имеет несколько страниц:

1. [Список книг (главная страница)](http://university.netology.ru/u/lekarev/dip/index.html)
2. [Страница книги](http://university.netology.ru/u/lekarev/dip/book.html)
3. [О компании](http://university.netology.ru/u/lekarev/dip/about.html)
4. [Форма оформления заказа](http://university.netology.ru/u/lekarev/dip/order.html)


### Список книг ###

На странице "список книг" показаны 4 книги. При нажатии на кнопку «Ещё несколько книг» будут показаны ещё 4 книги. Когда будут показаны все книги, кнопка «Ещё несколько книг» пропадёт.

Клик по книге в списке открывает страницу с подробным её описанием [«Страница книги»](http://university.netology.ru/u/lekarev/dip/book.html).

Клик по Бендеру внизу открывает страницу [«О компании»](http://university.netology.ru/u/lekarev/dip/about.html).

### Страница книги ###

Показываем подробную информацию о книге, и предоставляем возможность её заказать.

Клик на логотип возвращает на [главную страницу](http://university.netology.ru/u/lekarev/dip/index.html).

При клике кнопки купить переходим к [оформлению заказа](http://university.netology.ru/u/lekarev/dip/order.html).

На обложке каждой книги помещён глаз, который наблюдает за курсором мыши. 

### О компании ###

Тут просто текст о компании. Клик на логотип возвращает на главную страницу. Бендер внизу не кликабельный.

### Форма оформления заказа ###

На странице заказа показана обложка и название книги, которую требуется заказать. А так же форма со следующими полями:

* Имя клиента
* Контактный телефон
* Электронный адрес
* Комментарий к заказу
* Способ доставки
* Адрес доставки, доступен если для выбранного способа доставки требуется адрес
* Способ оплаты

Так же показана итоговая стоимость заказа, равную сумме стоимости книги и стоимости выбранного способа доставки.

При клике на кнопку «Отправить заявку» проходит проверка правильности заполнения полей формы. Если есть не заполненные поля или заполненные с ошибкой, то выводится сообщение. Иначе, отправляются данные по заказу на сервер. Если заказ отправлен успешно или нет, выводится соответствующее сообщение.

### Поиск ###

Поиск работает при нажатии клавиши Enter и клике по кнопке со стрелкой.

## Техническая часть ##

### Запуск проекта ###

Предполагается, что на компьютере уже установлены Gulp, Git и npm (Node.js).

1. Скопировать проект на компьютер. Ввести в командной строке: $ git clone https://soaring775@bitbucket.org/soaring775/fbb-store.git
2. Установить зависимости. Ввести в командной строке: npm install
3. Запустить локальный сервер. Ввести в командной строке: gulp

### Зависимости ###

* autoprefixer - добавляет префиксы. Для кроссбраузерной разработки
* browser-sync - автообновление браузера при изменении файлов проекта
* cssnext - добавление функций CSS4. Добавлены опции: customProperties - использование переменных, colorFunction - возможность использования коротких HTML кодов цвета, customSelectors - позволяет объединить несколько селекторов в один
* gulp - менеджер проекта
* postcss - постпрепроцессор
* postcss-import - позволяет импортировать код из одного файла в другой
* postcss-media-minmax - простое использование медиа запросов
* precss - добавление части функций препроцессоров типа Sass или LESS
* jslint - проверка кода js